\chapter{Resultados}

\section{Entrenamiento de la red}
El entrenamiento de la red se realizó en la instancia de Google Cloud Platform por la capacidad computacional paralela que ofrecía su GPU.
Para muchos de los siguientes resultados consideramos la arquitectura Nº1 dado su corto tiempo de entrenamiento. Ya en el entrenamiento, se resalta el bajo uso del procesador y memoria principal(Véase Figura ~\ref{fig:train_load_cpu} y ~\ref{fig:train_load_memory}). Esto permite realizar otras tareas diferentes al del entrenamiento, algo más limitado en caso hayamos usado solo CPU. Por otra parte se muestra la necesidad de GPUs cada vez con más poder de cómputo paralelo, en el uso de aproximadamente el 100\% del GPU, dado la gran cantidad de tareas paralelizables sobre las que trabaja el entrenamiento.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=1.\textwidth]{Figures/train_load_cpu.pdf}
\caption{\label{fig:train_load_cpu} Carga Computacional en CPU}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=1.\textwidth]{Figures/train_load_memory.pdf}
\caption{\label{fig:train_load_memory} Carga Computacional en Memoria}
\end{figure}

En cuanto a la visualización de la función de costo, al iniciar el entrenamiento se observó un valor de la función de costo de valor $229.523651$ luego de procesar el primer minibatch(Véase Figura ~\ref{fig:train_start}).
Este valor vivió cambios durante el entrenamiento, donde luego de varias horas y 2000 minibatches analizados, es decir 256000 imágenes, se logró disminuir dicho valor a un promedio de $9.121126$(Véase Figura ~\ref{fig:train_end}), pero aún podemos mejorar el modelo si seguimos entrenando la arquitectura durante más tiempo:

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=1.\textwidth]{Figures/train_start.pdf}
\caption{\label{fig:train_start} Función de costo al iniciar entrenamiento}
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=1.\textwidth]{Figures/train_end.pdf}
\caption{\label{fig:train_end} Función de costo luego de 2000 batches}
\end{figure}

En cuanto a la otra arquitectura, dado el no uso de transfer learning, se realizó un entrenamiento durante dos días aproximadamente, con una precisión inferior a la primera, aunque aún con espacio para el aprendizaje en caso se continua con dicha tarea, Durante este tiempo se analizaron un total de 20000 minibatches, usando como optimizador Adam, el cual acelera el entrenamiento, aunque considerando la arquitectura simple, resultó ser una tarea nada fácil.

\section{Precisión del modelo}

Durante los 2000 minibatches que duró el entrenamiento en la arquitectura Nº1, se guardaron los pesos de las matrices de convolución cada 100 minibatches, mostrándose los resultados(Véase Figura ~\ref{fig:error_dist}) que se obtienen considerando el error en cada uno de estos en los datos de entrenamiento y prueba.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figures/error_dist.pdf}
\caption{\label{fig:error_dist}Variación del error total en arquitectura Nº1}
\end{figure}

Es importante resaltar la precisión de este modelo y su capacidad de evitar llegar a una situación de overfitting, al obtener resultados muy similares entre los datos de entrenamiento y prueba, aún considerando la simpleza de la arquitectura.

Mostramos los resultados finales(Véase Tabla ~\ref{tab:results_precission}) en la precisión luego de dar por finalizado el entrenamiento en cada una de las arquitecturas propuestas.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Figures/precission_bin.pdf}
\caption[Resultados Finales]{\label{fig:results_response_time}Resultados tras el entrenamiento, minibatches usados y error por arquitectura}
\end{figure}

Podemos observar el cómo llegamos a una precisión mucho mayor, gracias a haber empleado Transfer Learning, en la arquitectura Nº1 que en la Nº2 en un número de iteraciones y por consecuente un menor tiempo, a pesar de ser una red más robusta. Si bien el disminuir capas convolucionales afecta directamente a la precisión, debido a que a mayor número de operaciones de convolución, se detectan mayores características y formas en las imágenes, podríamos haber logrado mucho mayor precisión en menor tiempo si hubiéramos conseguido alguna arquitectura entrenada con anterioridad, en bases de datos tales como ImageNet.

\section{Eficiencia del modelo}

Para analizar la eficiencia del modelo lo probamos en un Raspberry Pi 3, y en una modesta GPU tal como la GT 540M, en varias configuraciones, donde hemos obtenido los distintos resultados en cuanto a la velocidad y precisión de las arquitecturas.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Figures/raspberry_test.png}
\caption[Pruebas Arquitectura Nº1]{\label{fig:raspberry_test_1} Pruebas en el Raspberry Pi 3 en la Arquitectura Nº1}
\end{figure}

Las imágenes eran tomadas desde las WebCam o archivos de imágenes y se mostraban(Véase Figura ~\ref{fig:raspberry_test_1}) mediante OpenCV con los cuadrados de selección y su respectiva clase, a medida que estas eran procesadas. Como comentarios de resultados en la arquitectura Nº2, estos no se observan tan precisos a diferencia de los que ofrece la arquitectura Nº1, tal como se mostró en la precisión general en los datos de entrenamiento y validación.

Finalmente analizamos el tiempo de respuesta obtenidos en distintas configuraciones(Véase tabla ~\ref{fig:results_response_time}) para imágenes obtenidas en tiempo real a través del WebCam. Esta es la variable que queremos disminuir a valores de tiempo real, sin depender de hadware de altas prestaciones, tales como GPU, que aún no se encuentra presente en aquellos dispositivos de hadware que impulsan nuevas tecnologías emergentes tales como sistemas embebidos y dispositivos móviles.

\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Figures/response_time.pdf}
\caption[Tiempos de respuesta]{\label{fig:results_response_time} Tiempo de respuesta en distintas arquitecturas}
\end{figure}

El tiempo de respuesta en el Raspberry(aprox 14 s) sin apoyarse del servidor de la arquitectura Nº2 nos indica que aún nos encontramos lejos de llegar a instancias de tiempo real. Pero si comparamos el tiempo de respuesta a las otras arquitecturas, es un buen indicador, considerando que el dejar de procesar datos es una situación no deseada en muchas aplicaciones. Existen muchas de ellas que realizan su procesamiento en grandes servidores, con un gran costo, pero al perder conexión, solo esperan la reconexión sin procesar data, modelo que lamentablemente es seguido por muchas aplicaciones alrededor del mundo. Sin embargo, este seminario muestra que es posible el poder realizarlo en servidores con GPU de gama media a baja, o en el mismo CPU, y en caso de pérdida de conexión seguir procesando hasta la reconexión.